\begin{task}{7.126}
  Вычислить определитель, разложив его в произведение определителей.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        \sin 2\alpha_1  & \sin(\alpha_1 + \alpha_2)   & \ldots  &  \sin(\alpha_1 +
        \alpha_n)  \\
        \sin(\alpha_2 + \alpha_1)  & \sin 2\alpha_2  & \ldots  & \sin(\alpha_2 +
        \alpha_n)  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        \sin(\alpha_n+\alpha_1)  & \sin(\alpha_n+\alpha_2)  & \ldots  & \sin
        2\alpha_n
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Рассмотрим произведение двух квадратных матриц $A$ и $B$ порядка $n$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha_1  & \sin \alpha_1  & 0  & \ldots  & 0  \\
        \cos \alpha_2  & \sin \alpha_2  & 0  & \ldots  & 0  \\
        \cos \alpha_3  & \sin \alpha_3  & 0  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        \cos \alpha_{n}  & \sin \alpha_{n}  & 0  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        \sin \alpha_1  & \sin \alpha_2  & \sin \alpha_3  & \ldots  & \sin
        \alpha_{n}  \\
        \cos \alpha_1  & \cos \alpha_2  & \cos \alpha_3  & \ldots  & \cos
        \alpha_{n}  \\
        0  & 0  & 0  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0  & 0  & 0  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Видим, что оно равно матрице $C$ исходного определителя. \\
  Пусть $n=1$. $\det C = \sin 2\alpha_1$. \\
  Пусть $n=2$. $\det C = (\sin (\alpha_2 - \alpha_1)) (\sin (\alpha_1 -
  \alpha_2))$. \\
  Пусть $n \ge 3$. $\det C = \det A \times \det B = 0 \times 0 = 0$.
\end{solution}
